\input{preamble}

\begin{document}
    \includecourse

    \section{Exercice 1}

    \subsection{Déterminer les gains en hautes fréquence de charge circuit du TD3 exercice
    2}

    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
        Élément & Impédance & Basse freq & Haute freq \\
        R & $Z_R( p )=R$ & $ Z_R( 0 )=R$ & $Z_R( j \infty ) = R$ \\
        L & $Z_L( p )=Lp$ & $ Z_L( 0 )=0$ & $Z_L( j \infty )=\infty$ \\
        C & $Z_C( p )=\frac{1}{Cp}$ & $Z_C( 0 )=\infty$ & $Z_C( j \infty )=0$
    \end{tabular}
    A haute fréquence, la résistance ne change pas, la bobine se comporte comme un
    interrupteur ouvert et le condensateur se comporte comme un fil.

    \subsubsection{Circuit 1}%
    
    A haute fréquence, plus de condensateur : $G_1( j \infty )= 1$. Et $G_1( 0 )=0$

    C'est donc un système passe haut.

    \subsubsection{Circuit 2}%
    
    $G_2( j \infty ) = 0$ et $G_2( 0 )=0$. Passe bandes

    \subsubsection{Circuit 3}%
    
    $G_3( j \infty )=0$ et $G_3( 0 ) = 0$. Passe bandes

    \section{Exercice 2}

    \subsection{TL de $s( t )$ en fonction de $ e( t ) $}

    Conditions initiales nulles.

    \begin{align*}
        \mathcal{L} \set{ s( t ) }  &= G( p ) \mathcal{L}\set{ e( t ) }  \\
        S( p ) &= G( p ) E( p )\\
        G( p ) &= \frac{S( p )}{E( p )} \\
        &= \frac{RI( p )}{Z_{eq}( p )I( p )} \\
        &= \frac{R}{Z_{eq}( p )} \\
        &= \frac{R}{R+\frac{1}{\frac{1}{R}+cp}} \\
        &= \frac{R}{R+\frac{R}{1+RCp}} \\
        &= \frac{R+R^2Cp}{2R+R^2CP} \\
        &= \frac{1+RCp}{2+RCP} \\
        &= \frac{p+\frac{1}{RC}}{p+\frac{2}{RC}} \\
        \shortintertext{On a $RC = \SI{1}{\second}$}
        &= \frac{p+1}{p+2}
    \end{align*}

    \subsection{Gain statique}

    $K = \lim_{p \to 0} G( p )=\frac{1}{2}$ 

    \subsection{Déterminer $s( t )$ à $t=0$}

    On a $e( t )=E_0 u_h( t )$ 

    \begin{align*}
        s( t ) &= \mathcal{L}^{-1} \set{ G( p ) E( p ) }  \\
        E( p ) &= \frac{E_0}{p} \\
        s( t ) &= E_0 \mathcal{L}^{-1} \set{ \frac{1}{p} \frac{p+1}{p+2} }  \\
        \shortintertext{DES :}
        \frac{1}{p} \frac{p+1}{p+2} &= \frac{A}{p}+\frac{B}{p+2} = \ldots\\
        \shortintertext{D'où :}
        S( p ) &= E_0 ( \frac{1}{2} \frac{1}{p}+\frac{1}{2}\frac{1}{p+2} ) \\
        \shortintertext{TLI :}
        s( t ) &= \frac{E_0}{2} ( u_h( t )+ e^{-2t} u_h( t ) ) \\
               &= \frac{E_0}{2} ( 1+e^{-2t} )u_h( t )
    \end{align*}
    Théorème de la valeur initiale :
    \begin{align*}
    \lim_{t \to 0^+} s( t ) = \lim_{p \to \infty} p S( p ) = \lim_{p \to +\infty} \cancel{
    p} \frac{E_0}{\cancel{ p }} \frac{p+1}{p+2} = E_0
    \end{align*}
    Théorème de la valeur finale :
    \begin{align*}
        \lim_{t \to +\infty} s( t ) = \lim_{p \to 0} pS( p ) = \lim_{p \to 0} \frac{E_0(
        p+1 )}{p+2} = \frac{E_0}{2}
    \end{align*}

    \subsection{Sortie avec entrée sinusoïdale}

    $e( t ) = \sin(\omega t) u_h( t )$

     Sachant que ce système est un système LTI, la sortie en régime permanent est donnée
     par :
     \begin{align*}
         s( t ) \undersim{ +\infty } \abs{G( j\omega )} \sin(\omega t + Arg( G( j\omega ) ))
     \end{align*}
     On a $G( p )=\frac{p+1}{p+2}$ 

     T isochrone : $G( j\omega ) = \frac{j\omega+1}{j\omega+2}$ 

     \textbf{Module}
    \begin{align*}
        \abs{G( j\omega )} &= \abs{\frac{j\omega +1}{j\omega+2}} \\
                           &= \frac{\sqrt{\omega^2+1}}{\sqrt{\omega^2+4}} \\
    \end{align*}

    \textbf{Phase}
    \begin{align*}
        Arg( G( j\omega ) ) &= Arg( \frac{j\omega+1}{j\omega+2} ) \\
        &= Arg( j\omega+1 )-Arg( j\omega+2 ) \\
        &= \arctan( \frac{\omega}{1} )-\arctan(\frac{\omega}{2})
    \end{align*}
    Pour $\omega = 10$ :
    \begin{align*}
        \abs{G( j 10 )} = \frac{\sqrt{101}}{\sqrt{104}} \simeq 0.99
    \end{align*}
    \begin{align*}
        Arg( G( j 10 ) ) = \arctan(10)-\arctan(5)=\SI{0.097}{\radian} = \SI{5.56}{\deg}
    \end{align*}
    Donc :
    \begin{align*}
        s( t )\undersim{ +\infty } 0.99 \sin(10t+0.097) \text{V}
    \end{align*}

    \subsection{$\omega=1.41$}
    \begin{align*}
        \abs{G( j 1.41 )} = \frac{\sqrt{1+1.41^2}}{\sqrt{4+1.41^2}} \simeq 0.71
    \end{align*}
    \begin{align*}
        Arg( G( j 1.41 ) ) = \arctan(1.41)-\arctan\left(1.\frac{41}{2}\right) \simeq
        \SI{0.34}{\radian} = \SI{19.47}{\deg}
    \end{align*}
    \begin{align*}
        s( t ) \undersim{ +\infty } 0.71 \sin(1.41 t + 0.34)
    \end{align*}

    \subsection{$e( t )= ( 2+10 \sin(10t) )u_h( t )$}

    Ce système est LTI, par conséquence le régime permanent est donné par :
    \begin{align*}
        s( t ) \undersim{ +\infty }& 2K + 10 * 0.99 \sin(10t+0.097) \text{V}
        \undersim{ +\infty }& 1 + 9.9 \sin(10t+0.097) \text{V}
    \end{align*}

\end{document}
